{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"21","quiz":[{"id":304,"question":"عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات","a":"هذا يؤثر على المحرك فقط عند السير بسرعة","b":"المحرك لا يعمل","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"فصل التيار الكهربائي","b":"خزن التيار الكهربائي","answer":"2"},{"id":323,"question":"اي نوع من المركبات الشاحنة يجب ان تزود بفرامل العادم (الاكزوست بريك)؟","a":"شاحنة وزنها الاجمالي 8000 كغم وما فوق","b":"شاحنة وزنها الاجمالي 5000 كغم وما فوق","answer":"1"},{"id":311,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","b":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","answer":"1"},{"id":302,"question":"الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون","a":"في المولد","b":"في الكاربوريتر","answer":"2"},{"id":303,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","b":"تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة","answer":"1"},{"id":325,"question":"في اي نوع من المركبات التجارية يجب ان تكون فيه مطفأة حريق ؟","a":"في المركبات التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 15 طن","b":"في كل مركبة تجارية مهما كان وزنها الاجمالي المسموح به","answer":"2"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من","a":"تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس","b":"تغيير الضوء العالي الى نور الطريق","answer":"1"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","b":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","answer":"2"},{"id":326,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة تجارية وزنها الإجمالي 12000كغم في طريق سريعة؟","a":"80كم/ساعة.","b":"110كم/ساعة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع","a":"عليك التشغيل لتضيف وقود للكاربوريتر","b":"عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك","answer":"2"},{"id":314,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"غير صحيح","b":"صحيح","answer":"2"},{"id":321,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل الضوء الواطىء","b":"عندما نستعمل الضوء العالي","answer":"2"},{"id":315,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","b":"سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات","answer":"1"},{"id":312,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان نشد برغي المقود داخل المركبة","b":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","answer":"2"},{"id":329,"question":"اذا سجلت في رخصة المركبة سرعة محدودة مسموحة","a":"ممنوع تعدي هذه السرعة في جميع الاحوال","b":"يجوز تعدي هذه السرعة في طريق سريعة فقط","answer":"1"},{"id":305,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"تقل سرعة المركبة","b":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","answer":"2"},{"id":318,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه","b":"كمية الوقود في خزان الوقود","answer":"2"},{"id":328,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق خارج المدن ؟","a":"سرعة 80 كم/ساعة","b":"سرعة 90 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":307,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب عرض الاطار","b":"حسب تعليمات المنتج","answer":"2"},{"id":324,"question":"اية مركبات يجب ان تزود بمطفأة حريق ؟","a":"جميع المركبات مع عدا الدراجة النارية","b":"المركبات التجارية والعمومية","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل","b":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب","b":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","answer":"2"},{"id":308,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","b":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","answer":"2"},{"id":313,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","b":"عند فتح غطاء المحرك","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة؟","a":"مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك","b":"مزج البخار في داخل المحرك","answer":"1"},{"id":322,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما تسخن بطانة الفرامل","b":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","answer":"2"},{"id":327,"question":"عند نقل حمولة سائبة (رمل او ما شابه ذلك) في مركبة تجارية:","a":"لا يجوز ان يزيد ارتفاع الحمولة السائبة عن 3.5م من سطح الطريق.","b":"لا يجوز ان يزيد ارتفاع الحمولة السائبة عن ارتفاع جوانب صندوق المركبة مع تغطيتها بغطاء مناسب.","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة؟","a":"تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح","b":"تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح","answer":"1"},{"id":316,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","b":"صلاحية فيلتر الزيت","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}